點解依家嘅人有名冇字?

以前d人(講緊去到民國時期)成人之後都會有自己嘅字
字通常都同名有關係,感覺上似屬於自己嘅嘢多d
依家通常都係改Peter,Alex呢d英文名代替
我自己嘅英文名都係以前為咗應付濕鳩英文堂先改
但係講真呢d名一街都係冇咩屬於自己嘅感覺所以好少用
通常只係應付返工/一d唔識/唔熟嘅人